\subsection{Eichung des Stromintegrators}
\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{../Schaltplan.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Schaltplan für Messung des Magnetfelds mit der Induktionsspule (Verändert nach LP \citep{LP-Magnetfeld-von-Spulen}}
\label{fig:Schaltplan}
\end{figure}
Zuerst werden die beiden Schaltkreise für die Messung mit der Induktionsspule aufgebaut (Abbildung~\ref{fig:Schaltplan}). Als Primärspule wird die lange Spule benutzt. Dabei werden die Widerstände des Stromintegrators und der verbauten \mensch{Ohm}schen Widerstände und die Eichspannung gemessen.

Zur Eichung werden verschiedene Impulslängen ($\unit[50]{ms} - \unit[500]{ms}$) eingestellt und nach jedem Stromimpuls die angezeigten Skalenteile des Stromintegrators notiert. Vor jeder Ladungsmessung muss die Anzeige mit dem Knopf auf dem Stromintegrator zurückgesetzt werden. Außerdem wird die Messung auch mit umgekehrter Polung wiederholt, um mögliche Abweichungen bei verschiedenen Polungen zu kompensieren.
\subsection{Messung mit der Induktionsspule}
Der Strom durch die Primärspule wird auf $\unit[0.5]{A}$ geregelt, um später das Magnetfeld auch theoretisch vorhersagen zu können, und ihre Position gemessen. Die Induktionsspule wird mittig in $\unit[2]{cm}$ Schritten in die Primärspule eingeführt, dabei werden für jede Position die induzierten Ladungen beim An- und Abschalten des Primärstroms notiert. Diese Messung wird auch außerhalb der Primärspule durchgeführt.
\subsection{Messung mit der Hall-Sonde}
Der Sekundärkreis der voherigen Messung wird abgebaut, der Primärstrom bleibt nun dauerhaft eingeschaltet.

Die Magnetfelder werden mittels der Hall-Sonde vermessen, aber diesmal werden $\unit[1]{cm}$ Schritte benutzt. Auch bei dieser Messung sollte ebenfalls außerhalb der Primärspule gemessen werden.

Diese Messung wird mit der dicken Spule sowie den \mensch{Helmholtz}-Spulen wiederholt. Danach werden alle Spulendaten, die zur theoretischen Vorhersage der Magnetfelder benutzt werden, notiert.
